<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
      <title>Jquery on PHP Analiz - Uğur KAZDAL </title>
      <generator uri="https://gohugo.io">Hugo</generator>
    <link>https://phpanaliz.com/konular/jquery/</link>
    <language>tr</language>
    
    
    <updated>Wed, 18 Oct 2017 07:23:26 &#43;03</updated>
    
    <item>
      <title>Cloudflare Jquery Sorunu</title>
      <link>https://phpanaliz.com/post/cloudflare-jquery-sorunu/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 07:23:26 &#43;03</pubDate>
      
      <guid>https://phpanaliz.com/post/cloudflare-jquery-sorunu/</guid>
      <description>Construct 2 ile oyun geliştirdik, Cloudflare premium hesabını mevcut adresimize yönlendirdik ancak Safari haricindeki tarayıcılarda oyun çalışmıyordu.
Saatlerce oyun ile ilgili sorun olduğunu düşündükten sonra sorunun cache ile ilgili olduğunu tespit edip bu yönde çalışmaya başladık. Oyun sayfamızdaki elementlerin sorunsuz yüklenmesi ve Safari&amp;rsquo;de çalışmasının sonunda, oyunu çağıran kodlarımıza bir bakmak istedik ve gördük ki, document.ready fonksiyonu çalıştırılmıyor ancak bu konuda herhangi bir hatanın konsolda olmaması bizlere bu zamanı kaybettirdi.
Dikkatimize çarpan şey ise jquery&amp;rsquo;nin sayfa içerisine alınırken tipinin değiştirilmesi yani şu şekilde,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jquery ile Hugo Search Ekleme</title>
      <link>https://phpanaliz.com/post/jquery-ile-firebase-siteye-search-ekleme/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2017 23:59:56 &#43;03</pubDate>
      
      <guid>https://phpanaliz.com/post/jquery-ile-firebase-siteye-search-ekleme/</guid>
      <description>Bildiğiniz gibi Google bize Firebase Hosting hizmetini verirken, sunucu taraflı bir script çalıştıramayağımızı da söylüyor. Neden ? Çünkü 2017 yılındayız, bu tür şeyler için API ve servis kodlanması gerekiyor. Ancak bizim micro işlerde bu kadar abartılı bir kullanıma ihtiyacımız yok.
Ben bu sitede Hugo kullanıyorum, bu da verilerin kendi bilgisayarımda derlenip statik olarak Firebase&amp;rsquo;e yüklediğim anlamına geliyor. Peki Hugo ile yapılmış site de site içi aramayı nasıl eklerim ?
Basit, hugo bana zaten xml olarak site içeriklerimi veriyor, çünkü Google Search Console&amp;rsquo;a içeriklerimin gönderilmesi gerek.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>

