<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>PHP Analiz - PHP Geliştirme</title>
    <link>https://phpanaliz.com/</link>
    <description>Recent content on PHP Analiz - PHP Geliştirme</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>tr-TR</language>
    <copyright>Uğur KAZDAL</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Sep 2017 23:39:06 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://phpanaliz.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Web Sayfasına Splash Ekleme</title>
      <link>https://phpanaliz.com/yazi/web-sayfasina-splash-screen-ekleme/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 23:39:06 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://phpanaliz.com/yazi/web-sayfasina-splash-screen-ekleme/</guid>
      <description>Chrome&amp;rsquo;un 2 yıl önce getirdiği bir özellik, yerel web master sitelerinde bu özelliği görmedim. Google&amp;rsquo;ın Chrome paylaşımlarını incelerken dikkatimi çekti. Chrome kullanan kişiler web sitenizde splash screen görüp sitenize öyle geliyor, sanki uygulamaymış gibi.
Desktop&amp;rsquo;ta manası olmadığı için bu size mobilde bir kalite katıyor. Müşterilerinizin sitesine değil de kendi sitenize kalite katmayı tercih edebilirsiniz.
Gelelim Web sitemize splash ekranı eklemeye,
İlk manifest dosyası oluşturuyoruz, dosyanın adı pek önemli değil ancak, html içerisinde geliştirinin bakarken ne olduğunu anlamasına adına adının manifest olması mantık :)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lighthouse; Google&#39;dan Bizlere Hediye</title>
      <link>https://phpanaliz.com/yazi/lighthouse-google-dan-bizlere-hediye/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 23:28:36 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://phpanaliz.com/yazi/lighthouse-google-dan-bizlere-hediye/</guid>
      <description>Github&amp;rsquo;da gözüme çarpan projelerden, lighthouse. Google&amp;rsquo;ın Chrome için geliştirdiği web sitesi analizi yapan mükemmel ve yenilikçi bir eklenti.
Müşterilerinizin sitelerini analiz edip rapor sunuyorsanız, para verdiğiniz uygulamaları unutun. Google&amp;rsquo;ın gözünden bir sitenin performansını analiz ederek, SEO&amp;rsquo;da avantaj sağlıyıp sağlamadığını anlayabilirsiniz.
Örneğin bu site için şu şekilde bir rapor aldım,
Eklentiyi kurduktan sonra fark edeceksiniz. Web sitesini belirli çözünürlüklerde kurcalamaya başlıyor.
Bunlarla birlikte dilerseniz, html çıktı alıp rapor olarak müşterinize iletebilir, bu raporlamayı otonomlaştırıp her ay kendi logonuzla müşteriye e-posta atmasını sağlayabilirsiniz (aslında bunu kodlamalıyım).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yazılımcı İçin İşletim Sistemi</title>
      <link>https://phpanaliz.com/yazi/yazilimci-icin-isletim-sistemi/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 22:39:29 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://phpanaliz.com/yazi/yazilimci-icin-isletim-sistemi/</guid>
      <description>Cümleye direk Ben MacOS kullanıyorum diye başlıyorum. Bunun sizler için hiç bir önemi olmaması gerekiyor. Çünkü ofiste kullandığım geliştirme cihazım başarılı bir Windows 10 x64
Hangi işletim sistemini kullanmanız gerektiği ile ilgili kafanızda soru işaretleri var ise, kendinizi gerçek anlamda kod yazmaktan alıkoymak için bahane arıyorsunuz demektir. Bende aynı şekilde, Windows&amp;rsquo;dan Linux&amp;rsquo;a geçip durdum, Linux içerisinde Zentos&amp;rsquo;tan Ubuntu&amp;rsquo;ya CoreOS, Suse ne varsa denedim sonunda zaman kaybetmekten başka bir şeye sahip olamadım.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arama</title>
      <link>https://phpanaliz.com/sayfa/search/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2017 14:21:07 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://phpanaliz.com/sayfa/search/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jquery ile Hugo Search Ekleme</title>
      <link>https://phpanaliz.com/yazi/jquery-ile-firebase-siteye-search-ekleme/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2017 23:59:56 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://phpanaliz.com/yazi/jquery-ile-firebase-siteye-search-ekleme/</guid>
      <description>Bildiğiniz gibi Google bize Firebase Hosting hizmetini verirken, sunucu taraflı bir script çalıştıramayağımızı da söylüyor. Neden ? Çünkü 2017 yılındayız, bu tür şeyler için API ve servis kodlanması gerekiyor. Ancak bizim micro işlerde bu kadar abartılı bir kullanıma ihtiyacımız yok.
Ben bu sitede Hugo kullanıyorum, bu da verilerin kendi bilgisayarımda derlenip statik olarak Firebase&amp;rsquo;e yüklediğim anlamına geliyor. Peki Hugo ile yapılmış site de site içi aramayı nasıl eklerim ?
Basit, hugo bana zaten xml olarak site içeriklerimi veriyor, çünkü Google Search Console&amp;rsquo;a içeriklerimin gönderilmesi gerek.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laravel ile 2 Dakika Admin Paneli Kurmak</title>
      <link>https://phpanaliz.com/yazi/laravel-ile-2-dakikada-admin-paneli-kurmak/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2017 22:27:45 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://phpanaliz.com/yazi/laravel-ile-2-dakikada-admin-paneli-kurmak/</guid>
      <description>Bu kurulumu yapmanın ne kadar sürdüğüne baktığımda 1.56 dakika olduğunu gördüm. Müşteriniz eğer internet üzerinden satın aldığınız arayüzlerden birini beğenirse bir kaç saatte komple sağlam bir CMS&amp;rsquo;e sahip siteyi sadece giydirme yaparak yayına alabilirsiniz.
Voyager&amp;rsquo;ın admin panelinden dinamik olarak Model ve Controller oluşturulabiliyor, bu sayede yetenekleri sınırsız. Kullanıcı yetkilendirme işlemi bile panelden rahatlıkla yapılabiliyor ve sizin hiç bir şey ayarlamanıza gerek kalmıyor.
İlk olarak sinir olacağınız kadar kolay bir kullanımı mevcut, bilgisayarınız laravel kullanımına uygun değilse, hızlıca kurulumlara başlayalım, İlk olarak, XAMPP, WAMP veya MAMP kurmalısınız, benim tavsiyem kesinlikle MAMP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seo Hakkında Bilmedikleriniz</title>
      <link>https://phpanaliz.com/yazi/seo-hakkinda-bilmedikleriniz/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2017 18:41:01 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://phpanaliz.com/yazi/seo-hakkinda-bilmedikleriniz/</guid>
      <description>İlk olarak şununla başlıyorum, SEO uzmanlığı bir meslek vb değildir. Bu işi dünya da bile en iyi yaptığını iddia eden firmalar sizlerin üç ay sonra Google&amp;rsquo;ın indexlerinizi silmenize yol açacaktır.
SEO için Google&amp;rsquo;ı telefonla bile aradık, adamlar diyor ki, arama motorunun nasıl çalıştığını kimseye söylemiyoruz. Bu nedenle Google şöyle çalışır böyle çalışır gibi şeylere pek kulak asmamak gerekiyor. Dikkat etmemiz gereken tek şey Google Web Master bloglarında paylaşılanlar, bunları madde madde inceleyelim;  Sitedeki bilgilerin doğru ve güvenilir olması  İçeriklerinizin kaynağının saçma sapan yerlere dayanmasından ziyade gerçek ve somut kaynaklara dayanması, Google içeriğinizi anladığında &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vhost Script Kullanımı</title>
      <link>https://phpanaliz.com/yazi/vhosts-script-kullanimi/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 23:14:26 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://phpanaliz.com/yazi/vhosts-script-kullanimi/</guid>
      <description>MAMP, XAMPP veya WAMP ne kullandığınız aslında pek önemli değil, Apache üzerinde vhost kullanmak istiyorsanız, bu işi biraz pratikleştirmeniz gerekiyor. Ben kendi bilgisayarımda Komut Satırını kullanmayı sevdiğim için birazdan belirteceğim scripti şu şekilde kullanıyorum
php vhosts.php DİZİN localDomain.dev  Bu parametreleri alarak tanımladığım vhosts dosyasında ve işletim sistemimdeki hosts dosyasındaki düzenlemeyi yaparak beni tekrar tekrar dosyalara girmekten kurtarıyor.
Şimdi yerel cihazda projeye özel yerel domain kullanmak için PHP kodumuzu inceleyelim</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>İletişim</title>
      <link>https://phpanaliz.com/sayfa/hakkimda/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 23:06:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://phpanaliz.com/sayfa/hakkimda/</guid>
      <description>Merhaba, Ben Uğur KAZDAL, 1ki3 Bilgi Teknolojileri firmasında Teknolojiden Sorumlu Yönetici olarak çalışmaktayım.
Kişisel projelerimde genellikle PHP&amp;rsquo;yi kullanmaktayım. Ara ara kendi sitelerimde bu tür işlemleri paylaşmaktayım.
Bununla birlikte Firebase ile ilgili de makale ve video kayıtları paylaşmaktayım
Bu sayfada PHP ile ilgili kendi ihtiyaçlarımı karşılayan ve iş hayatımda kullandığım scriptleri ve örnekleri paylaşmayı planlamaktayım. Paylaşmamı istediğiniz bir yazı veya doğruluğunu tartışmak istediğiniz bir paylaşımımım mevcut ise fikirlerinizi iletişim bağlantısından iletebilirsiniz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>İletişim</title>
      <link>https://phpanaliz.com/sayfa/iletisim/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 23:06:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://phpanaliz.com/sayfa/iletisim/</guid>
      <description>PHP ile ilgili merak ettiğiniz soruları çekinmeden sorabilirsiniz.
E-postayı görmek için tıklayın</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Firebase Hosting Üzerine Blog Kurmak</title>
      <link>https://phpanaliz.com/yazi/firebase-hosting-uzerine-blog-kurmak/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jul 2017 18:50:23 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://phpanaliz.com/yazi/firebase-hosting-uzerine-blog-kurmak/</guid>
      <description>Firebase Hosting üzerine blog kurmak, evet, biraz dolaylı olacak ancak, hugo (Go ile yazılmış bir sistem) ile bunu maksimum performans ve güvenlikle firebase&amp;rsquo;e uygun şekilde blog kurabiliyoruz.
Firebase hosting hesabınıza Hugo ile blog kurmak istiyorsanız ,
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Facebook Comments Ekleme</title>
      <link>https://phpanaliz.com/yazi/facebook-comment-ekleme/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jul 2017 07:59:41 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://phpanaliz.com/yazi/facebook-comment-ekleme/</guid>
      <description>Hugo ile Firebase hosting üzerine kurduğumuz sitemize Facebook Comments eklemek istiyorsunuz, ancak pluginler vs uğraşmak yerine bu işi basit şekilde çözmeye niyetlisiniz, bu basit olan şey aslında 30 saniye sürerken 13 dakika da anca anlatabildim :) Buyrun
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo Datetime Degistirme</title>
      <link>https://phpanaliz.com/yazi/hugo-datetime-degistirme/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://phpanaliz.com/yazi/hugo-datetime-degistirme/</guid>
      <description>Bilmiyorsanız hemen söyliyeyim, Hugo, Go Lang ile geliştirilmiş bir tool, web sitesinin gohugo olması buradan geliyor. Hugo sistemini kurduğunuzda tema da gözünüze batan ilk şeylerden biri, tarihlerin amerikan stili olması, çünkü alışık değiliz !
Tema üzerinde .Site.Params.DateForm gibi bir tanımlama var ise, config dosyanızdan, yok ise doğrudan oraya da yazabilirsiniz. İlk olarak Config dosyasına DateForm diye bir değişken tanımlayalım,
 baseURL = &#34;https://mobilsihirbazi.com/&#34; languageCode = &#34;tr-TR&#34; title = &#34;Mobil Sihirbazı - ios ve android&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo Google Analytics</title>
      <link>https://phpanaliz.com/yazi/hugo-google-analyitcs/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://phpanaliz.com/yazi/hugo-google-analyitcs/</guid>
      <description>Google Analytics kodlarını temanınızın ayarlarında bulunuyorsa rahatlıkla ekleyebilirsiniz, eğer temanızda .Site.Params.GoogleAnalyticsUserID bulunmuyorsa kendiniz ekleyebilirsiniz.
Aşağıdaki videoda Google Analytics kodlarını Hugo Config dosyasına nasıl ekleyebileceğinizi ekleyebilirsiniz.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Firebase Domain Ekleme</title>
      <link>https://phpanaliz.com/yazi/firebase-domain-ekleme/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://phpanaliz.com/yazi/firebase-domain-ekleme/</guid>
      <description>Firebase&amp;rsquo;in bizlere sunduğu ücretsiz hizmetler arasında Firebase Hosting&amp;rsquo;de bulunuyor. Google&amp;rsquo;ın bu ücretsiz hosting hizmetinden yararlanmak çok kolay iken, unutmamamız gereken bir şey bunuyor. Firebase Hosting sadece dosyaları barındırır ve tarayıcıya gönderir. Kısaca Wordpress vb. gibi sistemler kurulamaz. Biz Firebase&amp;rsquo;e blog kurma işlemine bu adreste inceliyor olacağız. Firebase Hosting üzerine nasıl domain eklenir görmek istiyorsanız, videoyu izleyebilirsiniz. 
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Firebase Hosting Kullanımı</title>
      <link>https://phpanaliz.com/yazi/firebase-hosting-kullanimi/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://phpanaliz.com/yazi/firebase-hosting-kullanimi/</guid>
      <description>Firebase&amp;rsquo;in sanırım en sevdiğim özelliği Hosting hizmeti. Firebase Hosting kullanırken hem ücretsiz SSL hem de en hızlı sunucu performansını alırken, bir de maksimum güvenlik ile işlerinize daha fazla vakit ayırabiliyorsunuz.
Firebase&amp;rsquo;in Hosting hizmeti ile ilgili kullanımını ve detaylarını anlattığım videoyu izleyebilirsiniz.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>