<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
      <title>PHP Analiz - Uğur KAZDAL on PHP Analiz - Uğur KAZDAL </title>
      <generator uri="https://gohugo.io">Hugo</generator>
    <link>https://phpanaliz.com/</link>
    <language>tr</language>
    
    
    <updated>Wed, 18 Oct 2017 07:23:26 &#43;03</updated>
    
    <item>
      <title>Cloudflare Jquery Sorunu</title>
      <link>https://phpanaliz.com/post/cloudflare-jquery-sorunu/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 07:23:26 &#43;03</pubDate>
      
      <guid>https://phpanaliz.com/post/cloudflare-jquery-sorunu/</guid>
      <description>Construct 2 ile oyun geliştirdik, Cloudflare premium hesabını mevcut adresimize yönlendirdik ancak Safari haricindeki tarayıcılarda oyun çalışmıyordu.
Saatlerce oyun ile ilgili sorun olduğunu düşündükten sonra sorunun cache ile ilgili olduğunu tespit edip bu yönde çalışmaya başladık. Oyun sayfamızdaki elementlerin sorunsuz yüklenmesi ve Safari&amp;rsquo;de çalışmasının sonunda, oyunu çağıran kodlarımıza bir bakmak istedik ve gördük ki, document.ready fonksiyonu çalıştırılmıyor ancak bu konuda herhangi bir hatanın konsolda olmaması bizlere bu zamanı kaybettirdi.
Dikkatimize çarpan şey ise jquery&amp;rsquo;nin sayfa içerisine alınırken tipinin değiştirilmesi yani şu şekilde,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Php ile Terminalde Emoji Yazdırmak</title>
      <link>https://phpanaliz.com/post/php-ile-terminalde-emoji-yazdirmak/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Oct 2017 15:30:58 &#43;03</pubDate>
      
      <guid>https://phpanaliz.com/post/php-ile-terminalde-emoji-yazdirmak/</guid>
      <description>PHP ile konsola komut gönderimine bakmıştık, bu sefer konsol üzerinde emoji yazdırmaya bakalım.
Nerden aklına geldi derseniz, forumlarda baya baya sormuş arkadaşlar, bulunsun istedim.
Tahmin ettiğiniz gibi yapmamız gereken PHP&amp;rsquo;de komut satırına &amp;ldquo;bu işi sen yap&amp;rdquo; demek.
Şimdi mevcut sistem üzerindeki komutu çalıştırması için system() methodunu kullanarak emojiyi yazdırmasını sağlayacağız.
system(&amp;quot;echo \xE2\x98\xA0&amp;quot;);  Gördüğünüz gibi, terminalde ekrana yazı yazdırma komutumuz echo, bu windows tarafında da bu şekilde.
Peki buradaki bu karakterler ne anlama geliyor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Php Facebook Login Yeni Api</title>
      <link>https://phpanaliz.com/post/php-facebook-login-yeni-api/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Oct 2017 13:33:21 &#43;03</pubDate>
      
      <guid>https://phpanaliz.com/post/php-facebook-login-yeni-api/</guid>
      <description>Facebook&amp;lsquo;un yeni API sürümü ile PHP kullanarak Login sistemi geliştirelim,
İlk olarak Composer ile Facebook bağlantılarımızı yapmak için gerekli sınıfları indirelim
composer require facebook/graph-sdk  Şimdi Facebook üzerine dönelim https://developers.facebook.com/apps/ adresine girip Uygulama oluşturuyoruz,
Local üzerinde çalışıyorsak, local adresimiz de yazmalıyız,
Facebook üzerinde app oluşturma için hızlı bir video çektim, 
Şimdi devam edelim
require_once __DIR__ . &#39;/vendor/autoload.php&#39;; // bu dizini kendinize göre düzenleyin $fb = new \Facebook\Facebook([ &#39;app_id&#39; =&amp;gt; &#39;VİDEODAKİ APP ID&#39;, &#39;app_secret&#39; =&amp;gt; &#39;VİDEODAKİ SECRET&#39;, &#39;default_graph_version&#39; =&amp;gt; &#39;v2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Php Komut Satırı Kodlari Çalıştırmak</title>
      <link>https://phpanaliz.com/post/php-komut-satiri-kodlari-calistirmak/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Oct 2017 12:38:47 &#43;03</pubDate>
      
      <guid>https://phpanaliz.com/post/php-komut-satiri-kodlari-calistirmak/</guid>
      <description>PHP ile kod yazarken bazı özel durumlarda işletim sisteminde bulunan scriptleri veya uygulamaları çalıştırmanız gerekebilir. PHP&amp;rsquo;de komut satırında işlem yapmamızı sağlayan bir kaç adet method bulunuyor.
Sıralayalım
 escapeshellarg — Bir komutun değiştirge dizgesini önceler escapeshellcmd — Kabuk meta karakterlerini önceler exec — Bir komut çalıştırır passthru — Harici bir programı çalıştırır ve çıktısını ham olarak gösterir proc_close — proc_open tarafından açılmış bir süreci kapatır ve sürecin çıkış kodunu döndürür proc_get_status — proc_open tarafından açılmış bir süreç hakkında bilgi döndürür proc_nice — Çalışan sürecin önceliğini değiştirir proc_open — Bir komutu çalıştırır ve G/Ç için bir dosya tanıtıcı açar proc_terminate — proc_open ile açılmış bir süreci öldürür shell_exec — Komutu kabukta çalıştırır ve çıktısının tamamını bir dizge olarak döndürür system — Belirtilen harici komutu çalıştırır ve çıktısını gösterir  Bunların arasında system fonksiyonu C dilinde de mevcut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Php ile CPP kodları çalıştırmak</title>
      <link>https://phpanaliz.com/post/php-kodu-icerisinde-cpp-kodu-calistirma/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 14:52:13 &#43;03</pubDate>
      
      <guid>https://phpanaliz.com/post/php-kodu-icerisinde-cpp-kodu-calistirma/</guid>
      <description>PHP geliştirirken bazı durumlarda başka dillerden desteğe ihtiyacınız olabilir. PHP içerisinde benim en çok ihtiyacım olan dil genellikle cpp oluyor. Bu yazı da PHP kodu içerisinde örnek CPP kodları çalıştırabileceğimiz bir kaç yöntem üzerine konuşalım istedim.
İlk kurgumuz şu şekilde, C++ ile yazılmış veya yazacağımız bir yapımız var, bunu PHP içerisinde kullanmak istiyoruz. Ne yapmalıyız? Cevap Wrapper kodlamak. PHP&amp;rsquo;nin yazdığımı kodu anlayabilmesi için bir eklenti geliştirmek.
İkinci kurgumuz, o kadar büyük abartılı değil basit olarak ne yapılabilir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gizlilik</title>
      <link>https://phpanaliz.com/page/gizlilik/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 10:49:53 &#43;03</pubDate>
      
      <guid>https://phpanaliz.com/page/gizlilik/</guid>
      <description>Gizlilik Politikası ve Şartlar
Web sitemizi ziyaret ettiğiniz zamanlarda reklam hizmeti vermek için üçüncü taraf reklam şirketlerini kullanmaktayız. Söz konusu şirketler, bu sitelere ve diğer web sitelerine yaptığınız ziyaretlerden elde ettikleri (adınız, adresiniz, e-posta adresiniz veya telefon numaranız dışındaki) bilgileri ilginizi çekecek ürün ve hizmetlerin reklamını size göstermek için kullanabilir. Bu uygulama hakkında bilgi edinmek için ve söz konusu bilgilerin bu şirketler tarafından kullanılmasını engellemek üzere seçeneklerinizin neler olduğunu öğrenmek isterseniz NAI Self-Regulatory principles for publishers (PDF) belgesinin A Eki&amp;rsquo;ne bakınız .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Php ile Resim Compress</title>
      <link>https://phpanaliz.com/post/php-ile-resim-dosya-boyutu-kucultme/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 21:16:07 &#43;03</pubDate>
      
      <guid>https://phpanaliz.com/post/php-ile-resim-dosya-boyutu-kucultme/</guid>
      <description>PHP&amp;lsquo;de geliştirdiğim bir scripti sizlerle paylaşmak istiyorum. Aslında çok basit küçük bir uygulama ama çok işime yarıyor.
Müşterilerimize web sitelerini verirken, tinypng üzerinden resim sıkıştırıp yayınlıyoruz, Tinypng&amp;rsquo;nin Photoshop eklentisi ise sadece Windows&amp;rsquo;ta çalıştığı için satın almamız bir şey ifade etmeyeceğinden, dizindeki resimleri sıkıştırıp başka bir klasöre atan bir script geliştirdim.
Scripti github üzerinden geliştirebilirsiniz buradaki adresten erişebilirsiniz.
İlk olarak tinypng.com adresine girip ücretsiz developer key talep ediyoruz, şifre bile girmenize gerek yok, gelen e-posta ile login olup developer key&amp;rsquo;i alabilirsiniz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Php ile Proxy Değiştirme</title>
      <link>https://phpanaliz.com/post/php-ile-proxy-degistirme/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 10:25:13 &#43;03</pubDate>
      
      <guid>https://phpanaliz.com/post/php-ile-proxy-degistirme/</guid>
      <description>PHP uygulaması geliştirirken, özel nedenlerden dolayı proxy değiştirmeye ihtiyacınız olabilir, belki hile geliştiriceksiniz, belki de sisteminizi dış bağlantılarla kontrol edeceksiniz, belki de çok orijnal bir şey için ihtiyacınız var. PHP&amp;rsquo;de proxy değiştirmeye ihtiyacınız olduğunda çok rahat yapabiliyorsunuz. Önemli olan hangi metodla kendi PHP uygulamanıza uyarlamanız,
İlk örnek CURL ile PHP&amp;rsquo;de proxy değiştirme
function getUrl($url) { $ch = curl_init(); $timeout = 5; // set to zero for no timeout curl_setopt ($ch, CURLOPT_CONNECTTIMEOUT, $timeout); curl_setopt ($ch, CURLOPT_URL, $url); curl_setopt ($ch, CURLOPT_RETURNTRANSFER, 1); curl_setopt($ch, CURLOPT_PROXY, &amp;quot;http://proxy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mac&#39;te img&#39;yi iso formatına çevirmek</title>
      <link>https://phpanaliz.com/post/img-to-iso-mac/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 23:16:45 &#43;03</pubDate>
      
      <guid>https://phpanaliz.com/post/img-to-iso-mac/</guid>
      <description>MacOS kullanırken bazı durumlarda acil terminal araçlarına ihtiyaç olabiliyor. Ben sanallaştırma yaparken, indirdiğim img dosyasını acilen iso&amp;rsquo;ya çevirme ihtiyacı hissettim, dahili olan araçlarla yaptığımda paket hataları vb. ile karşılaştım, araştırdığımda ise kullananların memnun kaldığı bir araç ile karşılaştım; CCD2iso.
Bu aracı img dosyamı iso yapmak için kullandım ve, kesinlikle başarılı ve bir o kadar da hızlı.
Hemen ccd2iso&amp;rsquo;nun kurulumuna geçelim,
terminali açıyoruz. Eğer brew sizlerde kurulu ise, direk ikinci komuta geçebilirsiniz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Benchmark Testleri</title>
      <link>https://phpanaliz.com/post/benchmark-testleri/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 01:24:43 &#43;03</pubDate>
      
      <guid>https://phpanaliz.com/post/benchmark-testleri/</guid>
      <description>Bu yazıda PHP&amp;rsquo;i şu dili böyle döver falan gibi saçma şeyler olmayacak, her yazılım dilinin başka bir dile üstün olduğu alanlar mevcuttur ki 2017 yılında Cache sistemlerinin olması nedeniyle doğru yapılan işlerde dillerin pek önemi kalmıyor. Biz benchmark testlerine bakıp PHP&amp;rsquo;nin performans olarak ileride olduğu noktaları inceleyelim,
İlk olarak, Script dilleri ile ilgili karşılaştırmasına bakalım
Mandelbrot fractal&amp;lsquo;ı kaç saniye de render&amp;rsquo;lıyorlar bakalım,
 PHP : 0.281 Ruby : 0.684 Python : 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Plus Comments Ekleme</title>
      <link>https://phpanaliz.com/post/google-plus-comments-ekleme/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2017 20:47:03 &#43;03</pubDate>
      
      <guid>https://phpanaliz.com/post/google-plus-comments-ekleme/</guid>
      <description>Web sitenize Google plus&amp;rsquo;a ait yorum eklentisini kurmak istiyorsunuz. Bencede haklısınız. Facebook Comments biraz hantal ve bazı firmalar facebook&amp;rsquo;a engel koyduğunda kişiler sitenizin açılışındaki yavaşlığın sitenizden kaynaklandığını düşünüşüp sitenizle ilgili olumsuz izlenimlere kapılacaklar.
Bu nedenle ben siteme Google Plus Comments eklemeyi tercih ediyorum. Nasıl mı ?
&amp;lt;script src=&amp;quot;https://apis.google.com/js/plusone.js&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;/script&amp;gt; &amp;lt;div id=&amp;quot;comments&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;script&amp;gt; gapi.comments.render(&#39;comments&#39;, { href: window.location, width: &#39;700&#39;, first_party_property: &#39;BLOGGER&#39;, view_type: &#39;FILTERED_POSTMOD&#39; }); &amp;lt;/script&amp;gt;  Bu kadar da kolay :)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Sayfasına Splash Ekleme</title>
      <link>https://phpanaliz.com/post/web-sayfasina-splash-screen-ekleme/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 23:39:06 &#43;03</pubDate>
      
      <guid>https://phpanaliz.com/post/web-sayfasina-splash-screen-ekleme/</guid>
      <description>Chrome&amp;rsquo;un 2 yıl önce getirdiği bir özellik, yerel web master sitelerinde bu özelliği görmedim. Google&amp;rsquo;ın Chrome paylaşımlarını incelerken dikkatimi çekti. Chrome kullanan kişiler web sitenizde splash screen görüp sitenize öyle geliyor, sanki uygulamaymış gibi.
Desktop&amp;rsquo;ta manası olmadığı için bu size mobilde bir kalite katıyor. Müşterilerinizin sitesine değil de kendi sitenize kalite katmayı tercih edebilirsiniz.
Gelelim Web sitemize splash ekranı eklemeye,
İlk manifest dosyası oluşturuyoruz, dosyanın adı pek önemli değil ancak, html içerisinde geliştirinin bakarken ne olduğunu anlamasına adına adının manifest olması mantık :)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lighthouse; Google&#39;dan Bizlere Hediye</title>
      <link>https://phpanaliz.com/post/lighthouse-google-dan-bizlere-hediye/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 23:28:36 &#43;03</pubDate>
      
      <guid>https://phpanaliz.com/post/lighthouse-google-dan-bizlere-hediye/</guid>
      <description>Github&amp;rsquo;da gözüme çarpan projelerden, lighthouse. Google&amp;rsquo;ın Chrome için geliştirdiği web sitesi analizi yapan mükemmel ve yenilikçi bir eklenti.
Müşterilerinizin sitelerini analiz edip rapor sunuyorsanız, para verdiğiniz uygulamaları unutun. Google&amp;rsquo;ın gözünden bir sitenin performansını analiz ederek, SEO&amp;rsquo;da avantaj sağlıyıp sağlamadığını anlayabilirsiniz.
Örneğin bu site için şu şekilde bir rapor aldım,
Eklentiyi kurduktan sonra fark edeceksiniz. Web sitesini belirli çözünürlüklerde kurcalamaya başlıyor.
Bunlarla birlikte dilerseniz, html çıktı alıp rapor olarak müşterinize iletebilir, bu raporlamayı otonomlaştırıp her ay kendi logonuzla müşteriye e-posta atmasını sağlayabilirsiniz (aslında bunu kodlamalıyım).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yazılımcı İçin İşletim Sistemi</title>
      <link>https://phpanaliz.com/post/yazilimci-icin-isletim-sistemi/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 22:39:29 &#43;03</pubDate>
      
      <guid>https://phpanaliz.com/post/yazilimci-icin-isletim-sistemi/</guid>
      <description>Cümleye direk Ben MacOS kullanıyorum diye başlıyorum. Bunun sizler için hiç bir önemi olmaması gerekiyor. Çünkü ofiste kullandığım geliştirme cihazım başarılı bir Windows 10 x64
Hangi işletim sistemini kullanmanız gerektiği ile ilgili kafanızda soru işaretleri var ise, kendinizi gerçek anlamda kod yazmaktan alıkoymak için bahane arıyorsunuz demektir. Bende aynı şekilde, Windows&amp;rsquo;dan Linux&amp;rsquo;a geçip durdum, Linux içerisinde Zentos&amp;rsquo;tan Ubuntu&amp;rsquo;ya CoreOS, Suse ne varsa denedim sonunda zaman kaybetmekten başka bir şeye sahip olamadım.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arama</title>
      <link>https://phpanaliz.com/page/search/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2017 14:21:07 &#43;03</pubDate>
      
      <guid>https://phpanaliz.com/page/search/</guid>
      <description>function getParameterByName(name, url) { if (!url) url = window.location.href; name = name.replace(/[\[\]]/g, &#34;\\$&amp;&#34;); var regex = new RegExp(&#34;[?&amp;]&#34; + name + &#34;(=([^&amp;#]*)|&amp;|#|$)&#34;), results = regex.exec(url); if (!results) return null; if (!results[2]) return &#39;&#39;; return decodeURIComponent(results[2].replace(/\+/g, &#34; &#34;)); } var sonucSayac = 0; var string = getParameterByName(&#34;kelime&#34;); if(string !== null){ var result = new Array(); var feed = &#34;/index.xml&#34;; $.ajax(feed, { accepts:{ xml:&#34;application/rss+xml&#34; }, dataType:&#34;xml&#34;, success:function(data) { $(data).find(&#34;item&#34;).each(function () { var el = $(this); if(el.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>

